#1.时间基本概念
    GMT：Greenwich Mean Time 格林威治标准时间
        GMT根据地球的自转和公转来计算时间。
        地球自转越来越慢(自转一周时间要多一点)，每年都会比前一年多出零点几秒，每隔几年协调世界时组织都会给世界时+1秒
    
        1582年3月1日，格里高利颁发了改历命令，内容是：
        　　一、1582年10月4日后的一天是10月15日，而不是10月5日，但星期序号仍然连续计算，就把从公元325年以来积累的老账一笔勾销了。
        　　二、为避免以后再发生春分飘离的现象，改闰年方法为： 
        　　格里高利历的历年平均长度为365日5时49分12秒，比回归年长26秒。过3000年左右仍存在1天的误差，但这样的精确度已经相当了不起了。
        
        　　我国是在辛亥革命后根据临时政府通电，从1912年1月1日正式使用格里高利历的。
        　　人们将这一历法称为“格里高利历”，也就是今天世界上所通用的历法，简称格里历或公历。
    Julian time
        儒略日数（Julian Day Number，JDN）回溯至儒略历的公元前4713年1月1日中午12点
        这个日期是三种多年周期的共同起点，且是历史上最接近现代的一个起点。
        例如，2000年1月1日的UT12:00是儒略日2,451,545 （公元前4713到2000年所有天数）
        
        julian time = utc + 0
        
        1582年之前采用罗马儒略历
        
    UTC Coordinated Universal Time 世界标准时间
        UTC是根据原子钟来计算时间
        不与任何地区位置相关，也不代表此刻某地的时间，所以在说明某地时间时要加上时区
        GMT = UTC+0  GMT并不等于UTC，而是等于UTC+0，只是格林尼治刚好在0时区上。
        
        2010-12-12T22:33:56.567Z
            此处T为分隔符，Z为时区
        2010-12-12T22:33:56.567+08:00
            
    ISO8601：国际标准化组织的国际标准ISO 8601是日期和时间的表示方法
        日期和时间值按从最大到最小的时间单位排序：年，月（或周），日，小时，分钟，秒和秒的分数。
        每个日期和时间值都有一个固定的位数，必须用前导零填充。
        日期时间表示只能有数字或少数特殊字符组成（如“ - ”，“：”，“T”，“W”和“Z”），不允许地方写法，如“星期四”等。
        ISO 8601使用24小时制。HH：MM：SS.SSS，HH：MM：SS，HH：MM，HH为合规的时间格式。
        
        其它时区时间则将与UTC的偏移量附加到时间后面，格式为±[hh]：[mm]，±[hh] [mm]或±[hh]，
        如“北京时间09:30”表示为"09:30+08:00”或“ 09:30+0800 ” 或“ 09:30+08 ”。
        
        用字母T分割日期和时间。或2018-07-03T22:44:26Z 。
      
#2.java时间类缺点
    没有日期的计算功能
    
    没有时区的概念
    
    date 
        Date名字存在误导，严格来讲它表达的是一个时刻的概念，类似于jdk8中的Instant。
        它不是final类，导致java.sql.Date类继承于它，并且由于和java.sql.Date 类的名称相同，及其容易混淆。
        它是可变类，可以通过setTime()这个方法进行赋值。但是时间日期时自然值，应该是不可变的值。
        很多地方隐含的使用了系统默认时区进行转化，比如tostring()方法，它会默认将它转化为系统默认时区。
        月份从0开始编码，这会导致很多错误。
        年份从1990年开始编码。
    calendar
        
    simpledateformat 
        线程不安全